韓星確診第一人 金請夏癒後憂鬱自責：好像全都我的錯！

前女團組合I.O.I高人氣成員，南韓25歲SOLO女歌手金請夏（김청하），因12月7日確診武漢肺炎（COVID-19，新冠肺炎）在娛樂圈引發軒然大波，成為本土病例藝人的第一人，所幸透過治療後目前已痊癒，更帶著最新作品《Bicycle》回歸，她談到當初確診的心情，憂鬱自責地透露：「確診新冠肺炎好像全是我的錯。」甚至牽連周遭朋友們，令她感到很難過。

請夏痊癒後，接受節目《On&Off》訪問透露「我是藝人中第一個確診」聊起治療過程和痊癒的心情，她表示：「好像全是我的錯，因為我是大眾人物，所以我不斷祈禱，祈禱我是藝人中確診的最後一個，因為真的牽涉到太多了。」

▲金請夏個人首張專輯《Querencia》延宕數月正式推出。（圖／翻攝自金請夏IG）

回想去年證實確診後經歷：「幸好我知道了自己是確診者而沒有到處走動，也因為有遵守隔離守則而痊癒了，我是無症狀患者，現在已完全康復，因為是無症狀患者，所以沒有覺得辛苦，也沒發燒，但正是因為這樣我更覺得害怕，不過我一個人想了很多，不過也覺得很感恩。」

▲請夏坦言知道自己染疫時感到很害怕。（圖／翻攝自金請夏IG）

她這張首張專輯《Querencia》推出前「毫無症狀」，正要開始進行宣傳期全部停擺，並接受相關指示進行隔離治療，再錄影片回報給醫生與護理師，最終獲得痊癒判定，只見她嫵媚性感跳唱，狀態看似相當不錯，該專輯音樂幕後團隊則是由張榕容的老公歌手紀佳松幕後操刀製作。

呢啲客套說話嚟嘅啫

正蠢才

我愛你..

Feel 唔到佢有嘅愧疚

死開

下.......

我愛你too...

點解自責嘅

即刻flop左
泫雅先係真正solo queen

我幫佢探肛 同埋做深喉測試

花心蘿蔔

會中埋

你勁得意...